## 我的hexo博客源码

### 仓库说明

##### 使用说明

```bash
hexo clean #清除了你之前生成的东西，也可以不加。
hexo generate #生成静态文章，可以用 hexo g缩写
hexo deploy #部署文章，可以用hexo d缩写
hexo server #启动hexo服务，可以用hexo s缩写。浏览器输入localhost:4000就可以看到你生成的博客
```

##### npx配置

由于我的华硕笔记本没有配置npm的环境变量，所以在使用上述命令时，需要在其前加上`npx`方可。





### [关于我](https://sheenisme.gitee.io/关于我/)

> 姓名：**辉
>
> 笔名：未央
>
> 英文名：sheen
>
> 昵称：sheenisme
>
> 自我介绍：IT届的文艺男青年，风流倜傥.......
>
> 微信公众平台：未央说（weiyangshuo6）(说来惭愧，更新全看心情.....，停更两年有余，更新请等待)
>
> 抖音：未央_sheen(sheensong)

我是一个河南工业大学计算机科学与技术专业（已毕业，在隔壁读研）的一个电脑小菜鸡，无聊之余买了一个服务器（其实只是阿里云的虚拟主机...，别问，问就是“太穷了”），搭建了一个[wordpress](http://www.sheensong.top/wordpress)博客(容量到限，马上弃坑)来记录我的神经日常。

又迫于服务器容量不够和经济压力，2020年8月8日正式将博客迁移至[hexo](https://hexo.io/zh-cn/index.html)平台，将静态网页同时放置在github pages和gitee pages上，且二者基本保持同步，从而实现白嫖！！！

2022年虚拟主机全面弃用，50块钱白嫖了腾讯云服务器，因科研所需，暂时不用于承载博客，仍采用白嫖gitee和github的方式承载博客。为了更好地管理博客内容和源码，采用双仓库的方式来存放，解决了自己换机器后不方便更新的难题，具体请参见博主[gitee](https://gitee.com/sheenisme)的主页。



> 人生的意义就在于折腾和一直折腾。
>
> ~~sheen~~   我

网站主页：[sheensong.top](http://www.sheensong.top/)(因服务器用于科研，主页暂时关闭)

博客主页：[blog.sheensong.top](http://blog.sheensong.top)（国内gitee+URL转发）

[weblog.sheensong.top](http://weblog.sheensong.top)(国外Github+CNAME解析)

个人简历：[cv.sheensong.top](http://cv.sheensong.top)（更新于2022.10.4）

备案号/许可证编号：[豫ICP备17001354号](https://beian.miit.gov.cn/)

